\chapter{Introdução}
\label{chap:intro}

Este relatório traz os objetivos do programa, a sua justificativa e os conhecimentos envolvidos durante o curso de formação, além dos trabalhos realizados, materiais e métodos empregados na realização de cada projeto e o que resultou ao final de cada etapa.

%--------- NEW SECTION ----------------------
\section{Objetivos}
\label{sec:obj}

Os objetivos do programa foram: a realização dos desafios propostos, na forma de projetos e a confecção dos relatórios pertinentes, mostrando o desenvolvimento do conhecimento necessário bem como a estrutura de cada um desses projetos e seus resultados.

\subsection{Objetivos Específicos}
\label{ssec:objesp}

O relatório resume o processo de formação de um pesquisador em robótica e sistemas autônomos em treinamento pelo Laboratório de Robótica e Sistemas autônomos. Este processo contou com a ambientação em um Laboratório contendo uma estrutura física dispondo de dispositivos diversos já consolidados no mundo da robótica. Bastante consolidados também foram os diversos recursos \textit{open software} utilizados na concepção dos projetos. No curso de um ano todas essas ferramentas foram sendo utilizadas juntamente com os métodos de gerenciamento de projetos já dominados pelos Orientadores liderando o programa de formação.

%--------- NEW SECTION ----------------------
\section{Justificativa}
\label{sec:justi}

Os trabalhos desenvolvidos e certificados recebidos estão agregados neste relatório, em apêndice ao seu final, a fim esclarecer quais conhecimentos foram adquiridos ao longo do programa, bem como os métodos empregados.



%--------- NEW SECTION ----------------------
\section{Organização do documento}
\label{section:organizacao}

Este documento apresenta $5$ capítulos e está estruturado da seguinte forma:

\begin{itemize}


  \item \textbf{Capítulo \ref{chap:intro} - Introdução}: Neste capítulo estão descritos os objetivos gerais e específicos, a justificativa e como está organizado este relatório;
  \item  \item \textbf{Capítulo \ref{chap:desenvolvimento} - Desenvolvimento}: Estão descritos os projetos realizados durante o curso;
  \item \textbf{Capítulo \ref{chap:metodologia} - Metodologia}: Neste capítulo está descrita a metodologia empregada no curso de formação em Robótica e Sistemas Autônomos; 
  \item \textbf{Capítulo \ref{chap:result} - Métodos e Resultados}: Foram apresentados os métodos e os resultados obtidos nos artigos apresentados;
  \item \textbf{Capítulo \ref{chap:conc} - Conclusão}: Apresenta as conclusões em relação ao programa de formação.

\end{itemize}
